Title: VYATTA USERS MEETING Autumn 2013で発表してきました
Slug: vyatta-user-meeting-autumn-2013
Date: 2013-10-16 21:44
Category: Tech
Tags: vyatta, niftycloud, packer, vagrant, virtualbox, conference
Summary: VYATTA USERS MEETING Autumn 2013で発表してきました。

VYATTA USERS MEETING Autumn 2013で発表してきました。
もう3回目になりますが、毎回ニフティクラウドでのVyattaの利用について発表させていただいています。

発表資料

<iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/27115978" width="427" height="356" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="https://www.slideshare.net/higebu/jvum2013a-niftycloud" title="jvum2013a niftycloud" target="_blank">jvum2013a niftycloud</a> </strong> from <strong><a href="http://www.slideshare.net/higebu" target="_blank">Yuya Kusakabe</a></strong> </div>

vagrant-vyattaについて

発表の中で少し話しましたが、Vagrantを使ってお手軽にVyattaを試せるようにVagrantのプラグインを作りました。
プラグインについては、下記のブログで紹介しています。
[Vyatta用のVagrantプラグイン](http://www.higebu.com/archives/697/)

また、VirtualBox用のboxをPackerを用いて作成していて、下記のブログで作り方を説明しています。
[PackerでVyattaのVagrant用boxを作る](http://www.higebu.com/archives/685/)

実際に使ってくれている方がいてよかったです。

<blockquote class="twitter-tweet"><p>同じくお世話になっております orz.. RT <a href="https://twitter.com/ar1">@ar1</a> <a href="https://twitter.com/search?q=%23jvum2013a&amp;src=hash">#jvum2013a</a> おお、vagrant-vyattaの作者でしたか！御世話になってます。<a href="https://twitter.com/higebu">@higebu</a></p>&mdash; Yukihiro Kikuchi (@yukihirokikuchi) <a href="https://twitter.com/yukihirokikuchi/statuses/388555432731492353">October 11, 2013</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

所感

* Vyattaユーザがかなり増えていて驚いた
* ネットワーク構築の自動化はVyattaに限らず必須になっていくと思った
* APIはオープンソースにして欲しい
* APIはオープンソースにして欲しい
* Vyattaと関係ない話が聞けるのが面白いのでまた参加したい
